【大欖奪命車禍】27歲母離世一個月 兩歲子仍以為媽媽旅行未回家

大欖隧道轉車站上月（1月）3日發生奪命車禍，一輛貨櫃車失控剷上車站，撞斃一名正在候車的27歲王姓年輕媽媽。事隔逾一個月，其兩歲半兒子仍未得悉母親已離世，僅以為她去了旅行；照顧幼子的責任落在其丈夫身上，他現時已無工作。一家人將迎來意外後首個農曆新年，佳節中倍添傷感。涉事的貨櫃車司機尚未復工，家人代為婉拒受訪。

當晚約11時，一輛貨櫃車沿青朗公路向元朗方向行駛，經過大欖隧道收費廣場後，失控剷上九巴轉車站，再撞向鐵絲網及跌下山坡並向左翻側。當時正在轉車站候車的27歲女子王X丹，頓時飛墮約10呎多下的山坡，奄奄一息，其後被證實當場死亡。現場當時有10多名市民候車，當中4人受輕傷。

一家六口同住洪福邨 深夜放工候車回家

家住元朗洪水橋的王女，生前與其胞兄、胞弟、胞妹，其丈夫及兒子一家六口同住在洪福邨約2至3年。事後一家人返回現場路祭，傷心痛哭。胞妹透露，王女從內地來港十多年，於一間電訊公司任職，事發時正等車回家，卻飛來橫禍。她又指，王女與丈夫育有一名兩歲半兒子，準備入讀幼稚園，家人不敢把意外告知。

貨櫃車司機被控 曾情緒不穩

事隔超過一個月，王女的幼子仍未得悉母親離世的殘酷事實。記者到訪時，王女的胞弟表示， 兩歲半外甥「因為比較細個，（同佢講）話媽咪去咗旅行」。事件的賠償方面，現時仍由王女老父處理中，他不清楚詳情。案件亦有待審判，但未知何時上庭。為全力照顧兒子，王女丈夫現時並無工作。死者生前在電訊公司工作，胞弟指父親亦與電訊商保持聯絡。

涉事51歲黎姓貨櫃車司機，事發時一度被困，事後被警方以涉嫌危險駕駛導致他人死亡拘捕。其家人曾透露他情緒不穩。記者再到訪時，其家人代為婉拒受訪，指他事發後一直未有恢復駕駛。

候車客：車速郁吓就過100公里

在案發現場，車站的電子顯示牌仍未修好，站內被貼上紙張標示巴士路線。有目擊者曾指，案發前一刻，看見多名候車乘客正低頭玩手機，恐因分心而無法察覺貨櫃車失控。記者於深夜前往視察，有候車的乘客仍然玩手機及戴上耳筒。

戴耳筒聽歌的黃小姐，表示自己平日較少乘搭巴士，故此不擔心等巴士的安全問題。她表示縱使在聽音樂，仍能聽到耳機外的車聲，不會因此分心。另一名候車乘客黃先生指，他平日開工駕駛七人車時，會盡量避開大型車輛，因為大車有盲點，倒後鏡也作用不大。他形容，大欖隧道收費較貴，車流量較少，司機反而會不期然加快車速，「郁吓就過100（公里）」。事發當日他經過現場，看見該處一片凌亂，感到十分驚訝，事件亦提醒他平日等車不要分心及看手機。

蝗唔係人阿？個仔得兩歲就冇左阿媽，收下把口啦你班仆街

屌定你地先

黎左十幾年 分分鐘早過好多連登仔踏上香港土地

起碼對上三代人都係香港出世先係香港人

好人好姐

做乜要黎香港

入黎屌果班肯撚定黎香港10年都未夠要即刻恐慌性扮香港人

人哋有工返 又唔係呃CSSA 有乜好屌

我記得cc台巴打講過香港人定義唔係睇血統論的

啱啱訓醒，唔知呢單意外政府有無下半旗？有無人捐錢俾死傷者家屬？有無因為呢單意外而取消咗節日慶祝活動？

啱呀，班賭徒死就做場大龍鳳，呢單車禍又唔出黎講句公道說話。

應該唔係滿口普通話嫌三嫌四人士，家屬路祭都係廣東話。

大把香港土生土長蝻都有拎CSSA
真係有工返 有個唔錯家庭 係不幸 就算佢係南亞都咁講

哇
突然咁理性既

全家番工都要屌 連登仔真係...

Agger

啱呀
有工返
溝淡香港人都無所謂

發覺而家香港人定義嘅龍門又開始搬緊
關sir可唔可以入黎釋法講最新香港人口既定義

係喇係喇 你快d投胎

27歲就死左 無陰公